{
    "question": "setiap Pulau ditempati oleh berbagai suku bangsa mereka hidup rukun berdampingan dengan suku bangsa yang lain pulau Jawa banyak ditempati oleh suku\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Suku bangsa yang hidup tinggal di pulau Jawa antara lain :</strong></p><p><strong>1. Suku Jawa</strong></p><p><strong>2. Suku Betawi</strong></p><p><strong>3. Suku Baduy</strong></p><p><strong>4. Suku Samin</strong></p><p><strong>5. Suku Tengger</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Terimakasih... jadikan jawaban terbaik yaaaa.....</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-tuliskan-faktor-faktor-keberagaman-yang-terjadi-di-indonesia-m-904",
            "question": "1. Tuliskan faktor-faktor keberagaman yang terjadi di Indonesia minimal faktor    2. Apa yang dimaksud dengan Bhinneka Tunggal Ika dan Tuliskan landasan adanya semboyan Bhinneka Tunggal Ika yang ada di Indonesia \r\n\r\n3. Apa yang dimaksud dengan suku dan ras \r\n\r\n4. Tuliskan beberapa alasan yang mendorong seseorang untuk melakukan kerjasama minimal tiga alasan \r\n\r\n5. Tuliskan isi dari pasal 30 ayat 1 undang-undang Dasar tahun 1945 \r\n\r\n6. Apa yang dimaksud dengan kerjasama dilihat dari ilmu sosiologi \r\n\r\n7. Tuliskan makna proklamasi dilihat dari aspek kultural dan aspek spiritual\r\n\r\n8. Apa yang dimaksud dengan komitmen \r\n\r\n9. Tuliskan empat tokoh pejuang daerah yang kamu ketahui beserta nama asal tokoh tersebut \r\n\r\n10. Tuliskan yang menjadi unsur dari kerjasama yang dikemukakan oleh pamudji \r\n\r\n\r\n\r\nmaaf kalo kebanyakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Letak geografis, Pengaruh kebudayaan asing, Agama, sejarah, Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p>2. <strong>Bhinneka Tunggal Ika adalah beraneka satu itu</strong>. Maknanya walau memiliki perbedaan, </p><p><strong>Landasan adanya semboyan Bhinneka Tunggal Ika yang ada di Indonesia. </strong> Bangsa Indonesia tetaplah satu kesatuan utuh pasal 36A Undang-Undang Dasar (UUD) 1945 yang berbunyi \u201cLambang Negara ialah Garuda Pancasila dengan semboyan Bhinneka Tunggal Ika\u201d.</p><p>3. <strong>suku bangsa</strong> adalah suatu golongan manusia yang anggota-anggotanya mengidentifikasikan dirinya dengan sesamanya, biasanya berdasarkan garis keturunan yang dianggap sama.</p><p><strong>Ras </strong>adalah suatu sistem klasifikasi yang digunakan untuk mengkategorikan manusia dalam populasi atau kelompok besar dan berbeda melalui ciri fenotipe, asal usul geografis, tampang jasmani dan kesukuan yang terwarisi.</p><p>4. Mempererat tali persaudaraan, Pekerjaan cepat selesai, Meringankan beban ,Lebih banyak teman, Dapat berbagi pengalaman, Banyak waktu untuk berkumpul.</p><p>5. Pasal 30 ayat (1) mengamanatkan bahwa \u201cTiap-tiap warga negara berhak dan wajib ikut serta dalam usha pertahanan dan keamanan negara\u201d</p><p>6. kerjasama diartikan sebagai segala aktivitas yang bertujuan untuk mendapatkan keuntungan bersama antar pihak terkait.</p><p>7. <strong>Aspek Kultural</strong> proklamasi membangun peradaban baru dari bangsa yang digolongkan pribumi (pada masa penjajahan belanda) menjadi bangsa yang mengakui persamaan harkat, martabat, dan derajat yang sama.</p><p><strong>Aspek Spiritual</strong> proklamasi yang diperoleh merupakan berkat rahmat Tuhan Yang Maha Esa yang meridhai perjuangan rakyat Indonesia melawan penjajah. Dan tidak terlepas dari doa seluruh rakyat Indonesia kepada Tuhan Yang Maha Esa.</p><p>8. komitmen adalah tanggung jawab diri kepada pasangan yang perlu dijaga bersama-sama.</p><p>9. pattimura:maluku\n</p><p>pangeran antasari:makassar\n</p><p>pangeran diponegoro:yogyakarta\n</p><p>cut nyak dien:lampadang\n</p><p>tuanku imam bonjol:sumatra barat</p><p>10. Tuliskan yang menjadi unsur dari kerjasama yang dikemukakan oleh pamudji\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-no-copas-625",
            "question": "Apa Itu Hak Dan Kewajiban ??? \r\n No Copas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>Kesimpulannya Sudah ada Di Bawah !</p><h3>KEWAJIBAN</h3><p><strong>Kewajiban</strong> Adalah sesuatu Yang Wajib Dilakukan Karena Kewajiban Adalah Tanggung Jawab Yang Sangat Besar Untuk Kita.Contoh Kewajiban Kita Yaitu Menyelesaikan Tugas Sekolah, Membahagiakan Orang tua Dan Melindungi Keluarga Kita.</p><p></p><h3>HAK</h3><p>Hak Adalah Sesuatu Yang Diterima Setelah Menjalankan Kewajiban,Contohnya Mendapat Raport Di Sekolah, Mendapatkan Perlindungan Dan</p><p>Mendapatkan Kehidupan Yang Layak.</p><p></p><h3>KESIMPULAN DARI JAWABAN DIATAS </h3><p>Kewajiban Dan Hak Harus Dilakukan Secara Seimbang Jika Tidak Akan Terjadi Perpecahan Atau Tawuran antar Bangsa Ataupun Negara.</p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2><h2>DETAIL JAWABAN </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Kelas : <strong>IV / 4</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci :<strong> Kesimpulan Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Bab : <strong>4 - Kewajiban dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Kode Kategorisasi : <strong>4.4.10</strong><strong> </strong></p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>Kewajiban</strong> Adalah Sesuatu Yang Harus Dilakukan Sebagai Manusia Dan Merupakan Tanggung Jawab kita Contoh Sikap Yang Mencerminkan Kewajiban Adalah Menghormati Masyarakat Saat Menyampaikan Pendapat. </li><li><strong>Hak</strong><strong> </strong>Adalah Sesuatu Yang Memang Sudah Berhak Menjadi Miliki Manusia.Contoh Sikap Yang Mencerminkan Hak Adalah Mendapat Perlakuan baik dari Masyarakat.</li></ul><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Tingkat Pembelajaran : <strong>3</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci Pembelajaran : <strong>Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-posisi-negara-indonesia-dilewati-garis-khatulistiwa-diapit-ol-991",
            "question": "9. Posisi negara Indonesia dilewati garis khatulistiwa, diapit oleh dua benua dan dua samudera, jika    ditinjau dari aspek kebudayaan dunia adalah ...\r\nA terletak antara idiologi komunisme di utara dan liberalisme di selatan\r\nB. berada di antara kebuadayaan timur di utara dan kebudayaan barat di selatan\r\nC. berada di antara daerah berpenduduk padat di utara dan daerah berpenduduk jarang di\r\nselatan\r\nD. berada di antara sistem ekonomi sosialis di utara dan sistem ekonomi kapitalis di selatan\r\nE berada di antara demokrasi rakyat di utara (Asia daratan bagian utara) dan demokrasi libera\r\ndi selatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>B.berada</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>antara</strong><strong> </strong><strong>kebuda</strong><strong>yaan</strong><strong> </strong><strong>timur</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>Utara </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>kebuday</strong><strong>aan</strong><strong> </strong><strong>barat</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>selatan</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>posisi negara Indonesia dilewati garis khatulistiwa,diapit oleh dua benua dan dua samudera,jika ditinjau dari aspek kebudayaan dunia adalah..<strong>B.berada di antara kebudayaan timur di Utara dan kebudayaan barat di selatan.</strong></p><p></p><p><em>Kebu</em><em>dayaan</em><em> </em><em>timur</em><em> </em><em>adala</em><em>h</em><em> </em><em>kebuda</em><em>yaan</em><em> </em><strong><em>China</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em> Jepang</em></strong><strong><em>,</em></strong><em>dan</em><em> </em><strong><em>Korea</em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p></p><p><em>Kebuda</em><em>yaan</em><em> </em><em>barat</em><em> </em><em>di</em><em> </em><em>sela</em><em>tan</em><em> </em><em>adala</em><em>h</em><em> </em><em>kebu</em><em>dayaan</em><em> </em><strong><em>Eropa</em></strong><strong><em> </em></strong><em>dan</em><em> </em><strong><em>Amer</em></strong><strong><em>ika</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>serikat</em></strong><strong><em> </em></strong><em>yang</em><em> </em><em>berada</em><em> </em><em>di</em><strong><em> </em></strong><strong><em>Austr</em></strong><strong><em>alia</em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p></p><p></p><h3><strong><em>Maaf</em></strong><strong><em>kan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kesal</em></strong><strong><em>ahan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>saya</em></strong><strong><em>[</em></strong><strong><em>T_</em></strong><strong><em>^</em></strong><strong><em>]</em></strong></h3><p></p><p></p><h2>Semoga Membantu {&lt;^\u00b0\u2022\u00b0^&gt;}</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-implementasi-dari-wawasan-nusantara-adalah-setiap-warg-395",
            "question": "Salah satu implementasi dari wawasan nusantara adalah setiap warga negara memiliki kewajiban menjaga persatuan dan kesatuan bangsa. untuk menjaga persatuan dan kesatuan bangsa, warga negara harus terlebih dahulu memiliki rasa cinta kepada tanah air, dan dapat dengan mudah menciptakan persatuan dan kesatuan.pernyataan di atas sesuai dengan konsep utama dalam wawasan nusantara merupakan konsep",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>bagaimana sikap kita kepada warga</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dpr-merupakan-lembaga-negara-untuk-menyalurkan-aspirasi-rakyat-dp-763",
            "question": "Dpr merupakan lembaga negara untuk menyalurkan aspirasi rakyat dpr bertugas untuk..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membentuk undang-undang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>DPR memegang kekuasaan membentuk undang-undang. Rancangan undang-undang dapat berasal dari DPR, Presiden, atau DPD. Rancangan undang-undang dari DPR sebagaimana dimaksud pada ayat (2) dapat diajukan oleh Anggota, komisi, atau gabungan komisi.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuat rancangan anggaran negara</p><p>kerja dpr tidur mbak canda, mogah betul ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-di-bawah-ini-yang-bukan-perilaku-hemat-energi-962",
            "question": "Contoh di bawah ini yang bukan perilaku hemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Terus menyalakan lampu saat siang hari</p><p>-Tidak mematikan keran air saat gosok gigi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-telah-menjadi-jiwa-dan-semangat-yang-terus-terpatri-810",
            "question": "Sumpah pemuda telah menjadi jiwa dan semangat yang terus terpatri dalam hati sanubari, sehingga dapat diraih cita citanya yaitu... .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyatukan bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terkadung-dalam-al-quran-surat-al-bayyinah-ayat-5-menjelaska-ten-986",
            "question": "Terkadung dalam al qur'an surat al bayyinah ayat 5 menjelaska tenteng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>keterangan mengenai orang-orang kafir dan ahli kitab sebelum Al Qur&#039;an yang menolak dan terpecah belah akibat ketidakpercayaan mengenai isi Al Qur&#039;an padahal telah datang kepada mereka bukti yang nyata serta menolak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Padahal mereka hanya diperintah menyembah Allah dengan ikhlas menaati-Nya semata-mata karena (menjalankan) agama, dan juga agar melaksanakan salat dan menunaikan zakat; dan yang demikian itulah agama yang lurus (benar)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-kondisi-kewilayahan-negara-indonesia-sebagai-negara-kepulauan-271",
            "question": "11. Kondisi kewilayahan Negara Indonesia sebagai Negara kepulauan dapat membawa akibat negatif, yaitu...    A. Adanya keberagaman suku bangsa dan adat istiadat\r\nB. Sikap yang menganggap suku bangsanya yang paling baik\r\nC. Dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa (disintegrasi)\r\nD. Sering terjadinya konflik antarkelompok masyarakat akibat adanya perbedaan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa (disintegrasi) </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa ( disintegrasi ) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah dan semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}